到底香港人幾時先會承認自己冇禮貌

唔係話全部
但大部分都係

老實講 認清自己 係好重要的
有時香港人既冷酷 響世界各地好多人睇起黎 其實都係不禮貌
其實就算係對住自己香港人
有時掉轉立場 代入人地角度去諗

就會知道自己係幾咁冇禮貌

香港人最唔識既就係響對方角度去諗野

大家試下設身處地咁諗下 明明樓主只係想下火 一時情急問左句 食綠豆既話要食 幾多粒至得
就比大家笑到而家 真係好唔要得

唔係唔識
係唔想

我承認
689都無禮貌
我使乜有

老實說堅係好多人串77 自己係客就撚哂

你有你道理既，綠豆仔

呢個真

user name

CC台呀呢度

香港同中國最多呢類人
覺得好多野係應份

我地香港人一直都是高尚的，有文化的不是蝗

香港人屌你老母都屌得有文青feel啲，講真，返大陸我真係聽唔出佢地操你媽係有藝術feel。
撐本土文化高尚文明

btw, 有冇熱血知識青年可以出黎幫我quote「文明」兩個字，再加句「蝗蟲死全家」 thx

香港人成日以為自己高人一等 但事實係點 我諗大家都睇得出 完全唔識尊重其他人 舉個例 雖然中國人係仆街 但講野使唔使下下都咁惡毒？又成日一竹篙一沉一船人 一個中國人係仆街=成個國家都係仆街 咁依家香港咁多廢青 咁係唔係等於全部香港人都係廢青？

由其是啲廢中廢老同女人

香港啲客西起上黎勁過囇大陸 自己做緊服務業好清楚

香港人成日都抱住 三個字 作為做人理念
間接或直接變到而家呢個城市冷酷又冇禮貌
果三個字就係 “點解要？？“

綠豆仔仲喺香港？

好多時禮貌少少其實大家肯幫 但好多人連句唔該都唔肯講

試過做個香港西客想r折 我話做唔倒 直接話叫你經理出黎 我唔同啲低級職員講野 你都話唔倒事 無鬼用 例子好多 不能盡錄

其實香港服務業係咪政府維穩嘅一份子？

一直都唔響香港

點解要我係客我買個快餐要講唔該
點解要我同唔識既人講野要微笑

點解要呢三隻字真係響香港人口中成日聽到咁制

自己覺得微不足道既野 設身處地 諗一諗
其實對 對方黎講未必係微不足道架

香港人不嬲仆街
或者話而家香港嘅現況令到人變得仆街

出現了 香港人是完美的，大陸狗垃撚圾，話香港人不是的就是蝗/共/政府/五毛/保皇狗，完全迫害有文化有修養嘅高尚港人

我好有禮

試過係ATM過數 部機係冇錢出既
咁我分別同三個排我後面既人講部機冇得㩒錢啦
全部人嘅反應都係「下！搞錯呀」
冇一個人唔該我提醒佢

可能我自己expect得太多啦
但香港人好多真係基本禮貌都冇

無論 澳門賭場荷官 空姐 售貨員 基本上所有服務行業都一致覺得香港人係最臭格 最難頂 又帶禮貌 最鍾意R著數
反而大陸狗有時俾人屌下都聽
香港人俾人屌下就發惡 唔知自己錯

灰

其實香港人係有知識 但真係冇乜修養
經常唯我獨尊

大條道理覺得人地要讓/幫手 但自己又唔會做
屌佢老母

而家香港劣化到有禮貌比人當異類或歪視

學埋大陸哩d衰野
無d立場算鳩數

乜撚野邏輯？

綠豆仔唔喺香港又突然開post講呢樣野既

IQ全球第一吖嘛

其實你噏緊乜？

689食屎 咁你又唔食？
Goodest logic

全世界都香港人啦而家
你估仲係得中國人先成日周圍走黎走去咩

香港人好波
早排去捷克 成個布拉格都係韓仔

去旅行最嘈果啲就係香港人黎架喇
根本全亞洲共識 香港旅客同蝗客都一樣咁惡頂

可能真係我遇人不淑或者其他原因
香港人
我一次都未見過係會 所謂 “地位“較高既人會同較低既人打招呼 去講聲早晨 打下招呼 講byebye

即係 客人入到店舖或酒店 真係一句招呼都唔打就問你野呢一類
問完之後 有時運氣好既會回報你一個西面既唔該

最基本既禮貌都冇
所以而家住公屋先會住到連隔離左右都唔識

無禮貌嗰d全部大陸蝗蟲嚟架
即使有都係講廣東話既蝗蟲
即使真係香港人都係因為俾蝗蟲溝淡先會咁

總之，香港人唔會冇禮貌

留名

而家個價值觀係
「講禮貌？即係你你道德撚啦」

而家呢一代既泡菜較為開始國際化
鐘意周圍走
冇以前咁封閉 做單一民族

仆街，講中我想講嘅。認真，有道理
以前香港人好斯文好有修養，係呢幾年中共輸入仆街蝗蟲，搞差左個風氣，帶壞香港人

好多港女日撚日都係唔撚係西9人地面啦

唔好賴人，本身有就有，無就無
不嬲香港人都係嫌尖聲悶要求多多又無同理心
有d大陸人仲有禮貌過d港燦

利申：以前做CS

大陸狗有時屌下就聽

作故作得好d

岩呀
就算堅係香港人
但係冇禮貌
都係蝗蟲

你老母就不嬲

潛移默化唔一定係好野先傳染
特別香港羊群社會
人做佢做就叻

ching咁講野，小心俾連登啲熱血知識青年話你蝗喎

出現了
ching真係一個令人敬仰嘅熱血知識青年，香港靠你鳥

btw, 覺唔覺樓上做cs位巴打蝗味好重係到唱衰香港人，一定係蝗，唔係就係五毛，香港人先冇咁失禮，香港都是高尚的

講事實你就亂標籤

on99 你個bitch

其實好簡單姐
我只係想見到有一日
人與人之間可以係多幾句 唔該 早晨 掰掰 走先啦~ 呢d簡單既見面及離別時既基本用語姐

有呢d
俾人感覺已經會差好遠

香港人咩都覺得係老奉
唔該都冇聲

禮多人不怪
但不包括香港

我淨係知香港啲閪客應該係世界一絕

Sor見到樓主個名笑左

第一次見到新鄰居
打聲招呼 然後講多幾句
人地以為有咩企圖添

冇標你呀ching，我真心覺得香港基因係高級啲、唔會話呼呼喝喝咁，近年香港人少左禮貌係啲蝗蟲搞到咁，要怪就怪蝗迫害到香港人冇禮貌洗港人腦！原本港人好優秀

冷酷都算 最多都係無咁熱情好客
但宜家周街香港人都起哂鋼咁
郁啲就罵罵罵
路人行慢啲又屌 唔小心掂到佢又屌
做客嘅屌得仲勁 飲食業服務業日日都比客屌
香港真係痴撚線

蝗都係吵鬧, 嘈完就會走
港豬係直頭大仆街

啲同事好多都鐘意無料扮4條
老細統一地ON99

香港人係最要面，錯都要死頂唔肯講句sorry

眼神表情又閪過人

將所知既權利權限 用到100%盡一盡
然後認為人地老奉要咁樣服務自己的
所以唔該 麻煩晒 唔好意思 呢d都冇聲

響香港做閪人好D
我家陣都開始做閪人

講香港不嬲無禮貌果個呢幾年先出世？

咁問你
有禮貌果班本身點黎

唔通係日本外國出世

呢d行為係社會傳播出黎
個答案明顯到

仆街蝗蟲！帶壞香港人！我地原本係好有文化

果個死人不爽既表情+乞人憎既眼神
真係望到都覺得核突

人性不嬲都係惡劣

所以先有咁多道德規則

成日話人種都on99
白種人真係高級d，屌

退番二百年前d白種鬼跟中國人一好樣

竟然會有戇鳩會覺得人衰要跟埋人一齊衰，我真係唔係好明佢老母老豆點教仔，呢種戇鳩真係適宜返大陸住。

住緊公屋，左右隔離都係老人既真係唔識好過識

邏輯真係有問題

你條戇鳩有撚資格話人咩??

正確香港人是good的，如果有bad嘅香港人，一定唔關個香港人自己事係俾啲蝗帶壞因為香港人嘅民族基因係100%優良嘅！！！仆街蝗！！！！

香港人無禮係體現喺佢哋老奉又奄尖 又專為難啲低下階層 根本就一向都唔尊重啲階級低過自己嘅人 見高拜見低踩 呢樣野你唔好同我講香港人以前好撚好呀

又唔係嘅 但唔好太有禮貌
否則你只會俾人恰返轉頭

成日騎劫人意思想點？
因為我講中左？
咁隨便偷換概念

廢老就ON99無禮貌梗架啦
落少少睇下中年係咩情況,個批最垃圾,死挨死頂叫做挨左個中產身份叫做有幾個錢狗眼看人低,ON99呢批最垃圾
好啦廿尻幾歲個D 比個社會壓撚到好撚大怨氣,.返工又受氣又低人工咁,之後個人怨氣大,又屌尻返人

根本惡性循環黎,
小弟叫做半個服務業.根本3X歲個班女人最撚閪

so? what is your point?

都係既

收皮啦，做咩屈香港人丫！你一定係蝗！蝗蟲死全家

乜你身同感受咩？

上樑不正下樑歪
有呢個仆街政府
咪有仆街既市民

呢個垃圾儒家思想
成個亞洲連日本人都係咁款
你同我講香港人種獨有

綠豆仔好波

有時d野自私d好，搬新屋果陣，老母衰多口同隔離屋條妹妹下講左兩句，之後就後悔喇成撚日過黎拍門借呢樣問果樣，又同你講d 鳩唔撚塔八既野 勁撚麻煩，一日都拍兩三次門
早幾日仲撚仆街，帶撚埋佢果堆蝗孫黎我屋企拍門，都成7、8個，班大陸仔一黎就利是逗來，好彩我老母都醒，扮無曬利是封先打發班乞衣走

咁又冇喎
不過見你響潮流台人地問野果時你屌呢個屌果個
跟住又響度扮正義撚好有趣姐

我講嘅野同你個概念有咩唔同？你美化得好睇啲、隱晦啲囉想傳達個意思俾人知，又唔敢講得太明顯(因為知自己on9)

真係唔好咁多事
不過保持返應有禮貌就可以
返唔返以前架啦

我屌你啦 賴完受大陸喱影響而家就賴儒家思想
香港好多人都白鴿眼又勢利 反映出黎啲行為咪就係見人地做啲下欄工作 窮人就當人係狗 唔尊重囉
日本人?你有幾可見啲日本人去買下野都下下撻朵又叫人經理出來呀

駁唔到

民憤怨氣重
個個生活係水深火熱
比中共呢條大魔頭踩住
做人都接近無尊嚴,D人仲點會同你講禮貌

哎喲~~~開始有啲轉軚
頭先明明將港人嘅無禮 懶落 大陸人到，講到香港人仆街 香港人自己冇責任咁，仲話香港人一開始嘅時候係好有禮貌，係俾人教壞/外在原素(總之就被動地變得冇禮貌)。而家知柒？開始改口風話其實成個亞洲都係咁，唔係港人獨有。

死都唔肯確確實實承認香港人冇禮貌係自己有責任，一係賴人帶壞，一係拉埋其他國家落水。

香港人真係好鐘意西臉
Ps 自己都係

呢位巴打心水清

睇地區 上水粉嶺 比 南區
南區啲人一定有禮貌多過北區

This is Hong Kong

ching好客觀

立場行先，就乜野理據都套得入去。
你想講：北區多蝗，南區少蝗，所以冇禮貌嘅一定唔係真港人，一係就係真港人俾蝗帶壞

btw, 我都覺得油尖旺啲購物區/名店街 比起 沙田 冇禮貌。
ching有冇同感？

有咩事可以屈落去大陸人到
仲洗咩要禮貌

呢個真喎，上到討論區對住班思覺失調邏輯缺失同佢講人話都真係嘥撚氣，就好似我對住你呢隻去講人話你都唔啱聽啦係咪呀閪人。

呢D野大家咁話啦

早兩三年行山
果D清潔阿姐其實好nice架

咁係好多蝗都冇禮貌 一半半香港人唔好禮貌
都要睇咩type人去得多咩type地區

小地區有小地區文化 好似住油尖旺既人一般出街比較重要
住赤柱半山啲人可能世界仔啲
大區堿文化好似華人地區既咪一般係講野會大聲

駁5刀

不知幾有禮貌、一開口就問候伯母安好、再有禮貌啲直頭冚家問候哂添

Agger

最憎人整到人sorry都冇句
仲要成日遇到

人地問下野有幾思覺失調??
唔啱聽又要俾你屌??咁冇禮貌
你D虛偽撚撚對住個mon特別大聲

跟本就係
香港人好多嘢都老奉人地點點點
幫你開門 提你背囊開咗 有幾多個會講句唔該
主動少少甚至喺人地角度諗下好難咩
之前返過pt賣嘢飲真係覺得香港人好冇禮貌
想換飲管唔該都冇聲 又西晒面咁
特别係而家喺外國讀緊書
有時一返香港見到堆西面反差真係好大
的確有返到香港嘅感覺

between爵爵話澳牛侍應態度差係個特色
我都唔知講咩好 係咪要覺得開心架？

其實賣咩啲人先會R折
如果係連續大財團基本上用吓腦都知冇可能R到折啦大佬

通常最冇禮貌都係90後同00後 港孩

真心，諗左二十幾分鐘都諗唔到點駁

留名睇熱血知識青年話：「唔係話屈大陸人，不過真係好多冇禮貌嘅港人係大陸黎，同埋就算你香港人本身唔講，但成個環境咁多蝗無禮，一定會俾佢地影響到 變成冇禮貌，真係有關係的。」

呢個做過零售業就知
反而後生到三十幾既女仔
就算平日係公廁娘娘都好
對售貨員都有禮貌唔該前唔該後
除左極少數極品港女

男就真係好多都無黎禮貌
呼呼喝喝

因為劉德華果句金句，啲香港人覺得比10蚊出黎要拎返100蚊既野，仲要覺得比左錢大撚晒

我唔駛認，因為我唔同大部份香港人一樣以為自己有錢就是老奉，不過對比起日本我自愧不如

以前行街我撞撚親過日本人，佢竟然同我講返對唔住，有無受傷。

呢幾句仲勁撚過一開口屌人老母個個啲人，既是慰問又要顯得自己壯

最弊有d香港人真係以為自己高人一等呢

平時行街真係唔覺
幫人推下門，見到人拎住單車，推住bb車
幫人執返個橙
對方都有講聲唔該，點頭微笑

但返過工先知西客何其多
R著數無理取鬧既人真係可以好誇張
幾難聽幾無邏輯既説話都聽過
有時真係唔明呢啲性格嘅人點解可以生存到咁多年

香港人不嬲都係咁西
又西又唔肯認

大陸人同韓國人真係無咩教養
但係佢又唔會係又屌唔係又屌
後生D既泡已經好好多

同埋係易燥底既 係咪都屌左先

屋企/學校教育問題
雖然外國人咩都thank you 唔理佢係未真心都好 聽落都舒服同友善
香港人一味西面 講野大聲

香港人係優秀人種
冇禮貌嗰啲係新移民

分咩客同sales，根本就係兩邊平均態度都遠低國際水平，兩邊都係互相感染鬥串，串柒柒既客就係做開sales受慣氣，做sales串柒柒就係見太多串柒柒既客，與其比人睇低就先擺起一個架子保護自己弱小心靈。呢種風氣見太多，愚人太多

典型香港人心態：
要我對你客氣？你邊位？

真心on9
雙方都冇一個行出第一步先
個社會就變到而家咁

唔熱情都俾人鬧
係咪要我keep 住笑成個傻佬咁
利伸:會講唔該個類基本野,不過無同人講野講樣就睇落好似黑面但查實我只係發緊牛竇

香港d服務業(主要係中下/下價野既地方)真係全世界最西面
我去過既其他國家無一個西得過香港
試過買完野食攞餐個時叫個店員俾多包醬已經唔該前唔該後個語氣又好，個條友都仲可以整個勁西面既樣俾你睇之後勁大力咁拎包醬俾你再西多你一下面，好似好唔願俾你咁，態度真係世界級惡劣

無禮貌都算
仲無公德心
地鐵有柱男柱女
巴士就有港女大叔開到大大聲聽歌睇劇打機
大時大節過後總係周街垃圾

根本支那種，不用分得那麼仔細

有次九龍塘出閘，有對男女攬住阻住我出去，我講咗唔該借借都唔肯讓開，我屌佢哋咪阻住條路。
大大聲開音樂嘅都唔少，有老有嫩。

到底喺架車到大聲播野屌唔屌得佢
真係好撚憎依啲人

綠豆仔轉戰cc台

支那種

你唔明既邏輯就係無邏輯

Goodest logic
我唔解釋唔代表無邏輯

祝你新一年吃689屙出黎既屎

香港人自私到爆剩係諗自己唔識諗下其他人
咪造就左又冇禮貌又閪既性格

不過係香港做好人冇用架只會比人食住上
個撚個都係欺善怕惡既垃圾

做咩呢個post咁多波台手腳
開響故鄉度只會見到一個回覆

啱

你都話岩呢

不嬲覺得自己係冇禮貌既人

呢個真，都已經唔該前唔該後，爭在未同佢講byebye，個店員/售貨員/收銀西面西到我好似問候完佢全家咁 都唔知邊個先無禮貌

btw，你個名

做sales既都知香港人特別西

呢種觀點我諗好多閪面人都有，德育方面差，面對世俗自然會睇到好表面，反應好直接。猶其係年齡大左個堆。
問題係呢種觀點其實錯，食唔食住你唔係睇你有幾惡，係睇你有冇腦

基本上你罵一回事
而家民族建立緊
有必要一定講
"同中國人冇分別"
呢類咩？

不如直接罵香港人好差乜乜乜

琴日同女朋友去吉野家打邊爐
咁果間吉野家爆曬
樓面得一個後生仔做緊
後面果家就係咁屌個後生仔唔幫佢地開爐
話黎先過我地（事實上我地黎先，仲轉左檯。果家人坐我地轉檯之前果張檯）
之後到個後生仔開爐仲好似覺得教精個後生仔咁
好心啦 人地得一個係樓面咋
我同女朋友都等左好耐
但一句怨言都冇
年初三返工都夠辛苦 仲要等一條友

後來果家人既男人想加肥牛
諗住俾錢叫人拎埋去佢面前
話俾得錢就要人服侍

我同女朋友坐後面心諗佢地做乜鳩

女朋友pt返狗會
完全見盡冇禮貌既所謂香港人

香港人唔好再丟自己架啦好嘛

好撚多香港人都好撚自私
坐車又係,成日坐埋人地d空間,隻腳又撐開哂,我都縮撚埋,仲要撐,搞到又要我一尻發埋去
揸車又係,為左1,2個車位係咁尻爬頭又推9人
打哂死火燈泊車,專登頂9我等我泊唔到食撚埋個位
食飯又係,食幾十蚊野又呢樣又o個樣
人地都係打份工姐,佢地又唔係高人工,都要難為人地
有人跌左野/袋冇拉拉鏈好心提佢仲要比佢西臉,唔該都冇聲
我覺得好多人都係有d心理病,好撚自私,又冇禮貌,以為比錢就大撚哂
其實人地都係普通打工仔,將心比己啦,除非佢有心玩野姐
好似有種報復心態,比人搞尻完所以又要搞尻番人地咁
如果識得將心比己,買又開心,個店員又開心,就唔會有依加呢D惡性循環啦

利申:非服務性行業,都係打下風流工

個個都以為個post講別人

係， 尤其茶餐廳真係冇個正常， 西口西面好似爭佢錢咁， 找錢都要大力質落你隻手度， 所以好憎去茶餐廳

記得高登都討論過呢個問題
啲人仲幫佢哋兜話人哋企足成日又攰又盛點會好笑容
咁關我咩事， 係我嘅責任？ 點解要發洩喺我身上

惡性循環太嚴重

支持綠仔

當支那文化入侵，你就唔會咁好禮貌

香港人根本就係閪

我認我係無禮貌
不過係咁架啦
做人咁高要求好辛苦架

其實去過其實國家就知，
撞到大陸人並不可怕，
最怕係撞到香港人。
果種完全唔體諒人，老憑到爆既態度真係，
羞家到爆

真係十個有八個都好西 明明自己做錯野都可以西返你面轉頭
恕我直言呢種垃圾應該送去人道毀滅算
地球嘅法律對佢地太仁慈

蝗根本都唔知咩叫禮貌 所以無禮貌
香港人知咩叫禮貌 但選擇無禮貌

可唔可以咁講

去吉野家 見有條友一野走去收銀到話 喂 做咩冇人執檯 唔該都冇句

冇人理佢又叫多次 全世界都忙緊，但就想人咩都放底晒服侍佢先

大把呢d人

樓豬

香港人D冇禮貌已經入左骨
九成人都已經被影響咗
唔知自己冇禮貌
乜都老奉咁

緊係駁屌啦
行得慢又唔行埋一二邊阻住後面d人
手腳動作大都算 仲要整到人唔止一次

但我唔敢出聲 未試過大大聲屌

你認我無乜禮貌 但識尊重人

有時唔係想西面
但對住啲閪人好難繼續以禮待人

支港黃係咁架啦
有D咩就拎支那出來笑
屌真係冇撚腦,一舊屎笑舊半屎臭過自己
有好既架仔唔學,反而走去話自己比起支那已經好好多

係外國既我有時真係好明白點解港女寧願揀外國人唔揀香港人

除左人地又高大過你又好樣過你，最主要係外國人真係有風度啲，善良啲，門面野做到好足，唔會令你感覺難受

我巴士度屌過
自由行蝗蟲仔開大聲聽歌
佢隔離個老蝗仲話小蝗放唔關我事
結果蝗媽醒水
叫小蝗收機

幾時香港人係有禮貌
肯講唔該已經好少見

去完日本返黎反差更大

呢個真
成日話生活節奏急速競爭大
咁日本東京競爭唔大節奏唔急？

第一次去日本喺東京車站明明係我自己撳手機睇換乘案內
撞咗落個OL到
我未反應得切佢竟然同我講Sumimasen仲半鞠躬之後秒閃咗
如果係香港已經俾人屌死咗分分鐘上埋YouTube

好多上一輩同mk仔都係咁

一日之內撞到幾個識講唔該既人已經偷笑

唔好又賴啦好無
個撚個香港人都好似你咁永遠將責任將錯誤推卸

雞毛蒜皮既事無論邊個錯
根本只要肯開口道歉先 馬上就可以解決
對錯無所謂 只要順利向好果方面解決 根本就可以
根本唔需要無時無刻都執著個岩同錯

由自己做起，禮貌是個人修養

後兩句調轉好d
有時覺得689其實幾代表到香港人

香港人嘅修養就係得勢不饒人

咁大陸人都係俾外國勢力欺壓左百幾年
而家有財有勢想威威都好合理啫
點解要屌人係蝗蟲呀

你自己個格都閪唔怪得人

網絡紅人不嬲見人講人話架啦

最叻嗰句，「我俾左錢架喎」

On9

香港民族如果係咁撚脆弱學閪人講港獨咩
好就自己差就人地累
痴撚線

曾經有個女同學 唔知點形容 好
佢同我 我點解要企係你嘅角度諗 you think who you are 我當堂嚇一跳 無言以對 而加條臭西做左我兄弟條女 我同個兄弟絕埋交

玩到咁大

睇到標題即刻正皮

香港遊客真係好難頂
前排飛大阪，去到係凌晨1點幾
費事book多晚酒店所以係機場等天光
半夜三更個個瞓哂有條香港細路係度跑到呯呯聲，啲屋企人唔捉住佢不特止
仲要跟住一齊跑同大叫
另一個香港人開聲屌佢地，班撚人都仲係係度跑
話咩小朋友夜晚瞓唔到無辦法
咪撚spin係新香港人，佢地個態度肯撚定係土生土長嗰隻香港人
屌你老母咩丟撚哂香港人嘅面

其實香港人去旅行仲仆街過蝗
唔講東京大阪嗰啲地方見到嘅蝗啦
去到四國呀，東北呀嗰頭，遇到嘅中國人個個都好nice，會主動分享自己去過邊度玩覺得好玩介紹你又唔嘈
反而香港人真係……見到掉頭走

咁好禮貌好撚假喎
西面先係真性情 咁好笑容做咩

日本仔果啲假到pk

好d笑容唔好咩..西口西面我都唔去啦

r唔到著數就話唔買之類成日靠嚇，心諗wfc
又係大帝心態

吓，日本人係慣性道歉，道歉多到自己都覺得自己on9 wow
見過有本書直頭叫
《成日道歉既日本人和永不道歉既中國人》

我自己ok多講唔該，去茶餐都會講。

吹到西面係真性情

香港人近年有乜衰嘢就先瀨係強國人做，記得最早在高登有人出帖話虐待印傭果個係大陸人，跟住有人話個女人有身分證，就改口話係新移民，有街坊證明佢係土生土長又改口話佢係蝗二代 同CY一鳩樣，錯在人哋

近嘅就話𠿬台灣偷海鮮食嘅MK妹又係大陸人

吊埋d5毛入黎

不過講開大陸人
大陸人問路，有大半係無禮貌，

喂!知唔知xxx點去?

一係無頭無尾問你xxx旅館點去(無街名點撚知?)
以上問法一定答唔知

女仔好d會講請問，有d講廣東話就叫哥仔，靚仔。
呢d知既都會答下。

已經成日講唔該同唔好意思
收銀完找錢會講唔該
侍應上菜又會講唔該

你講得好岩

尤其係師奶+阿婆+港女

一樣

係香港地好禮貌冇乜著數
對住啲惡waiter、sales講唔該佢仲可以閪返你面
於是大家齊齊閪口閪面保護返自己算

Good

呢樣真
除非佢地對自己好禮貌先

真係悲哀

成個連登既人都好禮貌好高質

修養係自己
人無我可以有

終於有依 D 反思 post 係正 > 負評

香港人唔識下台、自卑、玻璃心

我都係 開門我讓埋你先喇 唔洗唔該快d行plz

由自己做起，大大聲唔該，霸氣兼自信

講得啱呀 好聲好氣 講聲唔該 唔好意思 呢啲
遇著呢啲人心情都好啲

不過有時我自己試過唔小心撞到人 其實係Hi親下
講聲唔好意思啦 條死中女Jip鳩我喎 我即刻忍唔住開佢波屌臭佢老母

又試過隔離屋入Lift我幫佢㩒Lift 屌啦星完全無撚家教唔該都無聲望一望我然後當我無到 老撚奉出左先 到下次我就唔柒讓班撚樣啦

好多時都係你點對人人地咪點對返你囉 係要唔領情嘅咪屌佢老母

乜港畜有禮貌過架？
有嘅
你畀錢嗰一刻咪有禮貌

其實要練下點有禮貌不失自信

你睇班高連登仔因為ptt就屌哂成個台灣就知啦

除左陶傑吹奏過既國家 係高登連登仔眼中都係低賤 垃圾 無知識 無風骨 無禮 無生產力

香港人好多都無知 無知所以自卑 自卑式自大
好似連登同高登仔咁 乜都左膠左膠就知

香港人真係特別多呢d例子
卜好左時間做某樣野 遲左去可以發茅話人地公司衰 點解唔等
最嚴重例子應該響旅行團最常出現
集合時間寫到明過左時間唔等
等多你5分鐘已經係bonus
但好多香港人遲左到仲大聲夾惡話點解十分鐘十五分鐘都唔等
咁大間公司唔等得人架咩 又唔係半個鐘一個鐘
人地其他人又可以準時到 自己又唔可以準時到都仲未發現到個問題係邊 自己遲到就屌人唔等
香港人超打橫黎講

台灣人多數只係講聲唔好意思麻煩到你
當然唔係全部
香港人d垃圾性格欺善怕惡
識講同一種語言就發晒茅
唔識既就啞左咁

有野寫明晒 自己錯左仲唔反思 一味罵罵罵

仲有近年好撚多港媽帶埋啲3歲都冇嘅細路撘飛機，試過有次大阪返香港果轉機，全程都係聽佢個仔又喊又叫，明知控制唔到小朋友情緒就咪撚帶佢哋撘飛機啦，屌！

成日將大陸人擺上台
用嚟逃避自己

嘅過錯

近年真係愈黎愈多呢d謬論
人地差過自己 咁自己就冇問題

簡單問 你入人鋪頭 個死人sale 屎仔同你say hello
你有冇回應佢

唔好同我講個仆街廢柴sale屎仔都閪面啦
我淨係知細個老豆同老師都教過我要有禮貌

比個正評

無限認同 希望香港人識得將心比心

尤其d廢老

以後要應人，聽者有份

我好興幸我睇到呢件事發生嘅經過

香港人講野mean底(包括自己...呢方面應該世界第一

In General真係好撚冇禮貌
連講聲唔該都懶鳩得講 叫佢講聲唔該好似叫佢去死咁撚樣

視乎對着咩人

所以係香港做服務業真係慘過食屎

我都叫PT過下服務業
其實好明白呢啲處境
大家出來打份工 好聲好氣大家講聲唔該咪幾好

但有時已經係超越左禮貌問題而係人格
就算係而家返份工附近好多表面粗聲粗氣嘅藍領工人 佢哋份人只係直接啲 唔算真係無禮
啲西裝閪 身光頸靚更加唔撚識尊重人

唔熟有禮貌。熟就真係零禮貌

屌你老母佢地以為講兩聲唔該就係好撚有禮貌架
成日話服務業既人好閪 又唔諗下自己咩質素 咩修養
真係有禮貌既人都好多既 個比率我覺得係3:7

其實個問題都唔簡單
通常d salesperson 都係general咁講句歡迎光臨 你好 隨便睇 如果咁既情況好難特登行埋去應返你好
好少話會specific咁講hello 我會應我自己睇得架喇

我都有做過
但我覺得冇禮貌同乜領冇關
有好多藍領都好冇禮貌

你都戇鳩 華人不嬲內斂架啦 受既教育又唔似歐美咁要開朗活潑主動 唔通出街笑哂口咁？ 仲有 香港咁撚多人 有啲仲要係搞破壞既中國人 你對住佢地仲笑得出？ 我識你/知你係友善既咪佈以微笑囉 唔識咪冇表情 咁都唔禮貌 誅心論？

同人交流時比對方感覺好差架大佬

試過陪老母去果啲平價二日團，見到啲師奶諸多要求，又真係覺得幾討厭

都係果句，做好自己，免失禮於人前

香港班奴隸值得講禮貌兩個字咩🤔

未見過有sales入門就同你say hello咁odd囉
大把仆街sales仔問佢兩句野唔買就閪你面啦
我自問都唔該前唔該後
香港人係好多都無禮貌
但唔見得香港服務業啲態度又好得去邊
遇到閪客將啲怨氣發洩落下一個客身上

好多香港人唔知係咪天生鐘意西面
好聲好氣對佢
事情唔係跟住自己所希望咁樣發展的話
都會西面

香港人, 根本同強國人一樣

覺得自己比左雞碎咁多錢大撚晒

我之前有種心態係
既然大家都咁仆街 我都咁仆街
講唔該借借無用 直接撞過去就好

但後來
良心發現 發現自己好克人憎 好無禮貌
所謂己所不欲 勿施於人

宜家又盡情做人寬容d
但的確 香港地十個得三個有禮貌
希望我做到第四個

無禮貌就無禮貌
認左佢
唔好學埋大陸人d衰野
有乜衰野一定係人地做唔關自己事

點下頭都冇

香港人真係好撚討厭嘅人種

我既宗旨
你點對我我點對你

零售飲食都做過
好多有禮貌既客人我一定做足service有傾有講
相反你唔尊重我我都唔會尊重你
唔好同我講收得人工預左
我唔係做你隻狗
尊重有禮貌呢d係雙向

我自己就係見得多
所以到自己做客人既時候一定好客氣好有禮貌

有無禮貌關內唔內斂活唔活潑乜撚野事

Sales同你講歡迎光臨/hello
其實你應番句hello就得
不過真心好少香港人會回應
反而大陸人好多會用蝗語講句你好
鬼佬就更加 分分鐘你未講佢都講左

近呢幾年真係好多香港人都西口西面
其實一直都係 但呢幾年真係嚴重好多
又自私又厭尖

我會：吓!哦! 唔該

我覺得就算啲毒撚 識up下頭認人已經算有禮貌
同埋識幫下後面個個推下度門俾人入 而唔係zip入去
同埋蝕少少講唔該/sorry行先(除非講完人地屌返你啦)
呢幾樣我覺得起碼要做到

攝入門既撚樣最on9
自己又郁多左
姿勢又無霸氣

香港人仆街冇禮貌已經全世界都知

超憎呢d

我認架喎
真係冇心情好好咁應人

個個都係咁就變到而家呢個香港咁樣

有次同朋友去茶記，老闆娘落完單同每次拎嘢嚟我地都同佢講唔該，老闆娘話我地咁客氣搞到佢唔知點好

臨走同佢講byebye，佢話我地好有禮貌問我地係咪日本人

其實我地平時出街都係咁，當然我覺得佢係講笑，但真係會覺得究竟香港人有幾冇禮貌令佢會咁講

老闆娘見親既多數都冇禮貌

唔明冇禮貌有咩問題
我又冇影響到人地

冇影響到人都講得出

大學搭校巴 落車同司機講句唔該司機 都俾人secret開post屌 話咩要司機每人回番句唔該會好辛苦 香港人

司機回唔回同我地講唔講有咩關係

香港旅客不嬲公認賤絕國際

買衫個陣Sell 屎走黎sell 我第一句都唔係hello ，我都會答你好啊/hello，都係等我睇睇先 ，之後多數個樣怪怪地咁行開咗

答小巴落車前會講聲唔該，車上邊嘅人都會擺出好奇怪嘅樣

有時我都懷疑自己係咪做多咗

有時你見d人拿好多野你可能會幫手頂下門

會講唔該有洋人
講普通話的人
唯獨香港人就絕少

香港搞到個個都無禮貌咪就係當年個句「今時今日咁嘅服務態度邊得架？」累事囉
搞到個個都自以為是 比錢就係最大
咁樣落去遲早同蝗無乜分別

融合

某D名牌鋪頭嘅sales

出街都壓力好大
個個都好似等爆咁
同埋成日喺睇Facebook d人留言
衰到無人有
無同理心又唔識尊重人

呢個世界冇好人

有人用普通話問路我會問佢係唔係台灣黎GE, 佢過唔係就唔會彩佢

其實有禮貌問答一句半句又有咩所謂
你估其他國家又好鐘意香港人黎咩

成日幫人禁住lift門／開門但啲人入到黎唔該都無聲
唔係話要有咩回報但真係無咩禮貌
仲有見facebook一有啲新聞話香港人係外地唔禮貌嘅事件
就話人新移民
明明自己都一擔擔
好似香港人好高尚咁